偷換概念係五毛o既基本技兩

無分析能力，小學雞好易中招

五毛o既特徵係故意曲解，偷換對方o既核心terms/concept, 換成對佢有利o既觀點

你同佢解釋番佢唔會理你，因為佢地目的係做成佢地赢o既假象，跟本唔係係度討論

基本上打手/五毛己經玩到好純熟，而香港o既邏輯教育太差

你同佢講同理心/良知，佢將你偷換成更極端o既concept道德撚

你屌佢無人性，佢將你偷換成限制佢言論自曲

樓主正解！

所以好易分到D小學雞~

你話人皆有惻隱之心 仁義道德
但佢地會話對之前撞車同強姦睇法唔同
之後話你雙重標準

但完全唔去衡量兩件事既本質同原因
因為佢地再會話返你上高登勿認真

香港教育制度入面去到中六都冇認認真真教過語理真係好失敗

臭蟲論 偷換概念 都係最憎見到

分顯唔係認真討論 只係想分散注意

樓主

仲有一班故意破壞討論

OP

我響攝台都KO過隻小學雞認字特警

赢

係柒左 iphone手寫字o既suggestion

扣帽子

罪惡關聯

滑坡謬誤

訴諸斷言

訴諸言論自由

訴諸無知

訴諸可能

訴諸人身

偷換概念[編輯]

偷換概念是蓄意改變談話中關鍵詞的概念的做為。偷換概念有時是為了在爭論中求勝或佔他人便宜，有時則是用於修辭，或製造雙關、幽默的效果。[6][7]

挪動門柱[編輯]

挪動門柱（moving the goalposts[8]），粵語又叫作「搬龍門」，比喻改變達成目標的準則，藉以達成不當目的。

例如老闆告訴員工，只要業績做到升等的標準，就讓他升等。待員工快要做到這個標準時，老闆卻把升等標準往上調，導致員工未能升等。

篡改定義[編輯]

主條目：篡改定義

篡改定義是賦予關鍵詞語非一般的定義，得出某些結論，以誤導他人認為已證成了與該詞語一般意義相關的主張。

你也一樣

你也一樣（拉丁語：tu quoque）、你也是或訴諸偽善（英語：appeal to hypocrisy）是一種訴諸人身的非形式謬誤，係主張某人也做了他所批評的事，因此其論點無效。

示例[編輯]
例一爸爸：小明，喝酒對你身體不好。小明：但是，爸爸你也喝酒啊！

稻草人論證

稻草人（straw man）論證或稻草人謬誤、攻擊稻草人、刺稻草人、打稻草人是曲解對方的論點，針對曲解後的論點（替身稻草人）攻擊，再宣稱已推翻對方論點的論證方式，是一種非形式謬誤。

稻草人論證有時會和「偷換主題」、「偷換概念」混稱，但嚴格而言未必相等：後二者是蓄意扭曲原論點，而稻草人論證可能是攻擊者有心扭曲對方論點以達貶低效果，也可能是攻擊者無心地誤解了對方論點，或對方論述不清致使攻擊者誤會。

pish

我覺得呢個例子valid喎，不過個潛台詞唔係一句“論點無效”咁簡單咁解
爸爸：小明，喝酒對你身體不好。
小明：但是，爸爸你也喝酒啊！（假設人係理性，人嘅選擇背後必有原因。則爸爸飲酒說明雖然飲酒係對身體有害，但有其他好處（例如減壓）足以outweigh個壞處，以至於爸爸即使知道飲酒對健康有害，仍然選擇飲酒。所以爸爸淨係講飲酒嘅壞處係冇用，因為佢根本冇比較到好處同壞處邊個大d）

紅字只係可能存在, 亦可能唔存在. 如你base on紅字再作推論, 則已犯邏輯謬誤

補充: 如果你base on 一個可能之後再作出嘅推論, 去到尾你個"結論"都只係一個"可能"嚟, 而唔係必然
如果你將之當為唯一正解的話, 就係已犯邏輯謬誤

關5毛咩事？ 樓豬同人吵架輸左開post討拍？

有其他好處唔代表論點無效。
依家爸爸係講「喝酒對你身體不好」，無論飲酒好處大過壞處幾多。
都唔代表「喝酒對你身體不好」係唔存在。

等於藥物有藥效同副作用，咁唔通藥效大過副作用就等於副作用唔存在咩

DS

試作例子：
A: iPhone 好垃圾 個系統好難用
B: 垃圾？你知唔知apple個系統值幾多錢？幾多人爭住買

A: 民建聯最無恥 投票出賣港人
B: 無恥？民建聯就捐得最多錢俾香港人，唔通淨係識出糧開會鳩叫就得呀？

好似係咁

立即有打手想親身示範咩叫人身攻擊喎

仲有咩叫「討拍」

應該咁講，爸爸講「喝酒對你身體不好」，個潛台詞明顯係叫佢唔好飲酒
小明唔係反駁「喝酒對你身體不好」，而係反駁緊個潛台詞「小明不應喝酒」

潛台詞係乜，嚴格去講都可以話只係猜測

同埋吵咩架 講野都寫書面語係好多大陸仔既通病，一時三刻改唔到

支那人好垃圾 香港人仲垃圾 日日住湯房

咁易就露曬底，學咩人做打手啊

咁你所有對話都唔assume有潛台詞好冇癮架喎
爸爸：喝酒對你身體不好
小明：哦，同意
爸爸：同意你老母！你仲飲？
小明：你話喝酒對我身體不好咋喎，冇叫我唔好飲播

有無潛台詞同邏輯有無問題完全係兩個概念，根本唔應該混為一談。
你上面所講例子，根本可以講成“老豆無講清楚”
而認真討論時，亦應盡量避免語意不清

做乜鳩又出黎柒？ 你老母條隊早就排到西隧仲唔夠？

殘體
不喜忽in

廣義的人身攻擊（personal attack; name-calling）指在溝通對話時，攻擊、批評對方個人因素相關之斷言或質疑；如人格、動機、態度、地位、階級或處境等。若進一步以此作為論證之基礎，而作出與前提不相關的結論，則是訴諸人身的謬誤。

連仔真係要做啲嘢
始終個網係公開所有人都睇到
好多心智未成熟中小學雞睇到
管理者係要負社會責任
更何況有咩事收信係連仔
為自己諗下都好

偷換概念你班道德撚成日用

輸打贏要

例子? source?

你條撚樣就收鳩皮啦

Name calling is abusive or insulting language referring to a person or group, a verbal abuse. This phenomenon is studied by a variety of academic disciplines from anthropology, to child psychology, to politics. It is also studied by rhetoricians, and a variety of other disciplines that study propaganda techniques and their causes and effects. The technique is most frequently employed within political discourse and school systems, in an attempt to negatively impact their opponent.

其實...
爸爸：喝酒對你身體不好，唔好飲。
咁樣講野好難咩?

BTW，上面講得好清楚。
如果爸爸論點係要小明唔好飲酒，論據係飲酒對身體唔好
咁你要用飲酒好處反駁係無錯

如果純粹係想講飲酒對身體唔好，以此作論點
飲酒有咩好處，其實同反駁論點無關。

例子上面段字係寫[主張某人也做了他所批評的事，因此其論點無效。]
即係其實例子[爸爸講飲酒對身體唔好]係論點而唔係論據

五毛帶頭，一班細路跟風

証明到我係五毛未

我無話過你係5毛, 點解要證明?

繼續兜

你咪去搵證據證明我話你5毛囉. 如果我根本無話過你係5毛, 我就根本唔需要證明.
我之前係多次指出你經常用5毛式技倆. 當然你上面玩name calling 係又一次

咁咪証明左你咁睇人係睇唔到五毛囉
我上一個post已經講左
係你係到橕

你呢度不斷老屈我"撐", 我撐緊乜? 講嚟聽吓?
一個經常用邏輯謬誤嘅人, 佢所講嘅嘢已經係唔可信.
我上個post 已經講咗, 我只係有興趣搵出邊啲人成日玩邏輯謬誤. 即係好似你呢啲人咁.

呢個post 都入左幾隻五毛

可以畀人睇到咩人, 咩說話係有問題, 已經夠啦.

我係到9up就邏輯謬誤
咁你一生上親討論區都要分析好撚辛苦

你會覺得某種做法辛苦, 唔代表其他人做某種做法會覺得辛苦

即係話：
爸爸：小明，喝酒對你身體不好。
小明：但是，爸爸你也喝酒啊！
有邏輯問題，而
爸爸：小明，不要喝酒，因為喝酒對你身體不好。
小明：但是，爸爸你也喝酒啊！
冇邏輯問題？

「爸爸你也喝酒啊！」係飲酒好處?

若小明不應喝酒，按照同樣邏輯，爸爸也不應喝酒。但是爸爸喝酒，說明“小明不應喝酒”為錯

DS 巴打上面所講嘅"論點"同"論據"你究竟明唔明?

仲有一招就係叫你證明件事無發生過。

例子
小明：小文，你老母係雞！
小文： 我老母唔係雞
小明：你點證明 冇證據即係你老母係雞啦

你屌佢無人性，佢將你偷換成限制佢言論自曲

然後話言論自由大曬，之後又話自由大曬，之後就黎料囉
乜恐怖行為都出曬黎

留名

爸爸：小明，喝酒對你身體不好。
小明：但是，爸爸你也喝酒啊！
論點：喝酒對小明身體不好
論據：無
“爸爸也喝酒”不能反駁“喝酒對爸爸身體不好”，遑論反駁“喝酒對小明身體不好”

爸爸：小明，不要喝酒，因為喝酒對你身體不好。
小明：但是，爸爸你也喝酒啊！
論點：小明不應喝酒
論據：喝酒對小明身體不好
“爸爸也喝酒”是直接反駁論點“小明不應喝酒”，全程無理過論據

你話"若小明不應喝酒，按照同樣邏輯，爸爸也不應喝酒。但是爸爸喝酒，說明“小明不應喝酒”為錯"
咁就唔係"按照同樣邏輯"啦. 咁只係"按照同樣論據"先會得出"“小明不應喝酒”為錯"

小明應唔應該飲酒, 同佢老豆有無飲酒, 兩者根本唔應該有關係.

你會覺得反駁緊係因為說服力的問題。
如果用「論據：喝酒對身體不好」
小明和爸爸都不應喝酒
但不代表爸爸喝酒就代表小明和爸爸都應該喝酒

因為爸爸做緊不應該做的事去叫小明別做唔應該做既事
所以你會覺得無說服力，但唔等於論點無效

唔係好明你修改左我個字眼跟住就收左我皮係咩玩法
Argument by prestigious jargon?

唔係改你字眼，而係兩者根本係唔同概念嚟。要求意思準確都叫做Argument by prestigious jargon？唔通意思唔define好跟住玩埋潛台詞會好啲？

ok
但係冇乜分別
成件事個結果都係爸爸收左皮

唔明你想表達乜。我呢個post內根本無著眼過說服力問題

唔係講你個Post, 係講再上一個Post: [“爸爸也喝酒”是直接反駁論點“小明不應喝酒”]

你地可以覺得柒既，又可以覺得咁樣算係收左爸爸皮
咁唔代表有反駁都爸爸個論點＆論據咁解

留明學野

輕視數理科既下場

咁你作為邏輯撚同唔同意爸爸嘅說服力被削弱咗？如果是，咁我覺得小明嘅發言已經係有點，因為正常黎講一個空廢嘅發言對一個邏輯撚嘅作用應該係零

說服力因人而異，可以好主觀㗎喎

所以我咪問你嘅主觀意見囉，客觀我就唔洗問你喇

ok
個人意見：唔會覺得影響說服力，因為凡事應睇事情本質。如果唔同人講同一樣嘢，會影響你對某事嘅判斷的話，咁好容易做成判斷錯誤。

仲有因情況，例如一個人從來無仆過街，同你講仆街會好痛? 咁你會唔會因為對方無仆過街而覺得無說服力?

扑街痛唔痛係客觀事實
飲酒影唔影響健康亦都係客觀事實
但係應唔應該飲酒係價值判斷

你會不會被說服[覺得]仆街唔痛，係主觀意見

送個正評俾你啦

打書面語就露底？
咩邏輯

蔣囝常用招式

有「嘈交」唔用，用「吵架」；
有「搵認同」唔用，用「討拍」；
好少香港人會上網咁講野喎，我就係見過d新香港人/打手/老一輩會夾雜書面語同口語咁覆人

連登真心好少人咁講野
Btw有興趣可以善用下起底功能

黑人問號？

你條友我都block得你耐 死支那狗

你都係中國人

你幾乎每一句都冇論點，就係到人身攻擊當講左
人地解釋埋俾你聽都唔明

典型「人身攻擊」嘅例子

話你人身攻擊啊
黑 人 問 號

so what死肥閪毒撚

乜嘢係「討拍」？

佢同你偷換概念你有班人仲係度訴諸同理心&良知 唉好傻囉 當真正既道德議題(唔係當前案件)進入討論範圍果陣出現再講啦 又或者終究不會出現

有營養po必正皮

我整係見到好多小學雞亂屈人五毛 唔係講緊樓主你

呢條友做乜鳩 成隻小學雞咁

屈人五毛個d其實先係真五毛 大家小心

屈毛 - 本土之賊也 小人物叫囂討拍常不成

你份人都幾搞笑
同你講道理就嬲豬就爆粗
唔通講中左？

做乜傾傾下變左五毛post

中what? 你係死肥閪？🤔😂

個邏輯都幾嚴謹

樓豬好波
你班冇人性冇道德嘅一定係五毛打手

講緊五毛常常顛倒是非的手法，
例如文不對題，又或者指人吵架輸左開post之類......

識唔識中文 見唔見question mark呀 need me use english explain? idiot

你個topic係五毛比嘅例子係反道德派
簡單啲講屈毛黨
垃圾新會然